想結婚又諗緊錢問題既入一入

阿爸阿媽想擺酒好睇啲，要搞大龍鳳
未來老公又想住好啲，要住私樓，唔肯住居屋
兩樣都要，但係錢唔夠洗
可以點搞?

唔結

擺酒係俾你啲親戚朋友睇
住就係俾你自己住

搞證婚酒會，而家唔興大龍鳳架啦，請最親既親朋戚友
利申 上左車 獨女屋企人表示冇問題

你哋收入同積蓄宜家咩情況先

兩邊都想充大頭鬼
身邊熟少少 明眼人一睇就知你地咩料啦
搞咁多野做乜柒

阿爸阿媽想擺酒好睇啲，要搞大龍鳳
咁阿爸阿媽比90%囉

未來老公又想住好啲，要住私樓，唔肯住居屋
關你鬼事，叫你未來老公搵盤渣嘛

買左樓先，推遲結婚

梗係樓行先啦

請教下詳情係點？d傳統野儀式有無做？

本來朝早酒店出入門，而家取消左
晏就3個個鐘證婚行禮 有野食
夜晚食4圍（你唔一定要搞）
酒店搞 60人，唔洗請埋哂d無謂人
著婚紗行禮宣誓個part我認為好重要，點慳都唔可以冇

d親戚俾足人情 其實收得返擺酒成本
當然你要找返間性價比高既酒樓/酒店

唔計人情，上網睇下Ｄ酒店ＭＩＮ ＣＨＡＲＧＥ，計下自己大概幾多圍（再加３，４圍）咪有個數囉，基本上最大筆都係擺酒，其他影相租衫都唔係特別大支出

咁岩你Ｄ長老冇問題姐，有Ｄ係長老既長老出聲要呢樣要果樣呀

擺酒有人情收, 你擺酒樓但訂豪小小的套餐(有魚翅有鮑魚), 基本上唔駛點蝕, 最多貼兩三萬

當然前提係要疫情過去大家肯黎飲

長老覺得我地開心就得

無錯, 唔好揀酒店, 搵酒樓就穩陣好多
最多每圍加1000食個豪啲O既餐
埋單最多補幾萬, 有限數

一定要買左樓先

到時剩低幾多，打開銀包俾父母睇

同你父母分析，一係放棄大龍鳳，一係你地出錢，一係俾1，2年時間條仔儲錢，再浪費多我1，2年青春

正常 錫你ge父母，都識揀

大頭鬼

你同佢地講
邊個要extra野就邊個俾

錢能夠解決到嘅問題就唔係問題

緊係樓啦 一世架喎
擺酒根本可有可無 做場大龍鳳做完就冇
倒錢落海

唔做

點解私樓=住得好?

婚結遲一年頂盡貴幾萬
樓遲買一年分分鐘貴幾廿萬
你覺得呢?

我又係咁情況
啱啱買咗樓 已清袋 仲要未裝修
黎緊下年打算求婚
預再多一年後擺酒

有時都真係攞命
所有洗大錢既時候係一次過咁黎

擺酒通打和或者賺，無乜可能蝕

ys!!! 好多錢要洗
想快d完成件事，再大洗幾個月錢

咁你未來老公對擺酒點睇？想大定細搞
住私樓想target咩價位？
買新樓樓花等2年 中間儲錢搞結婚囉
你都算好 而家叫做有得簡
我接住咁黎呀

其實大把酒樓/婚宴專門店都做緊$8000一圍（或以下），當正常30圍內都係廿萬左右，照計唔會太影響買樓。都仲未計會收番人情，熟既親戚又會比大份人情/打金。

買左樓先
用哂錢同佢地講無錢

岩，想要d咩自己出錢

一定揀層樓，擺酒第二日無人會記得，只會記得條魚難食

除左擺酒呢part 結婚仲有好撚多嘢要俾錢
一洗濕左個頭就 唉

律師證婚/化妝/拍攝/租婚紗裙掛/兄弟姐妹衫/
租車/結婚相/過大禮+禮金

$8000一圍（或以下）仲肉酸過唔擺

$8000一圍（或以下） = 窮
唔擺 = 可以係低調

有無人真係乜都唔搞，簽張紙算

我接受唔到

如果一生人中要選最on9的事
攞酒肯定三甲之一

另外兩樣呢

老人家開心我又覺得無乜野
如果一對新人都係抱住"件事好on9"嘅心態去搞
應該好痛苦

大J

醒下啦，平時就死慳死抵

依家就果100k 益藍絲商家

（逸東軒搞除外）

洗咩教精依D人
擺酒一晚洗晒d錢佢之後做一世租租喇

岩 連咁簡單既問題都唔識決擇，仲話要結婚

結完又會問買樓先定生仔先，呢d野外人俾唔到意見，如果你覺得長輩意見好重要，咁咪去馬囉

不如比晒d錢老豆老母最好

過大海一轉

我又講下先 本身自己有70另外阿媽比左70我加埋就140上年買左樓 比左120首期連傢私

得返20結婚 最後都揀左擺酒樓(擺18圍) 早知擺証婚酒會啦 話曬平咁又多 就算唔收人情支出都係幾萬蚊 又唔駛攪咁撚野 壓力無咁大

要搞結婚先知自己原來真係好撚窮
多謝未婚妻咁多年都冇嫌棄我

即使唔擺酒都唔等於你買到私樓

我證婚酒會都用左20去左韓國pre wedding +三師都用出名d既，婚紗個d租好d，全部錢用係自己身上

晏晝酒會平幾多？ 我早兩年問酒店都好貴，淨酒會個個都唔知比幾多，要預左個數要蝕晒

我同班fd 一般酒店晚宴會比1000-1300, 有朋友試過擺酒店lunch buffet 大家唔知咩價，最後比500就算，個fd應該蝕得好甘

我自己問完一輪，上年正正經經擺夜晚就算，揾間大家都話好食嘅酒店都係貼幾萬，其他唔貴

淨係酒會或者擺晏晝，小心最後會變到夜晚都要大搞，好多人都係咁因小失大
就算四大長老而家ok, 比親戚朋友講多幾下就轉軚

你計埋pre wedding果d咁係要啦 如果淨計酒會幾萬攪掂

冇諗住要回本，話哂結婚係賓客黎夾錢同你鄧開心，個人覺得唔應該計賺蝕，預好筆錢去找數好過

擺酒好多時都係滿足屋企人都有諗過擺完晏畫咁夜晚點 如果夜晚都一齊食飯真係搵黎攪

場地就係幾萬，但三師/租or訂衫/婚鞋/花球/Decoration/兄弟姊妹爸爸媽媽衫，呢筆數都唔細，但擺酒冇3-40會搞得好手緊

而家先知一個似樣既花球都要2k平個d真係好7

擺証婚酒會唔駛兄弟姊妹啦
老豆著返自己西裝算鳩數啦

男方就得，女方老豆話哂要拖住個女出黎，租套禮服會好睇d

通常女仔會咩都想用好d，既然冇擺酒，呢d錢唔慳啦

唔通公居屋好咩

公屋都話隔離有痴線佬 居屋住黎講同私樓有乜分別

同公屋一樣， 蠶食社會資源， 用我地d 錢幫你地上車 唔夠錢又想上車既人先會買，你問我既話，我會話永遠都次一級囉，其次，基座商場， 門面， 會所，設施呢d 居屋邊到有
正常人收入都過晒居屋個申請收入限制咁你話咩人先申請到

無惡意踩低居屋， 唔好介意

on9 小陣啦 大把私樓無你講果啲野
已補地價居屋又點會有入息限制
講到尾 根本唔係私樓居屋問題 講緊屋苑配套ja

已補地價就唔叫居屋啦，清
不過補地價黎住公居屋真心on9

搵個有錢D...唔係你煩足一世

好多人靠人情找擺酒條數，唔係個個都咁鬆動嫁
我自己冇計，反而老婆就計住
有d 窮嘅兄弟， 我直頭問番使唔使我出人情請佢哋黎

擺酒成件事最後悔係要左個細場，同埋我親戚朋友多，老婆嗰邊唔多，就番大家差唔多圍數，有幾班朋友冇請

好多人係為左四大長老交功課，講下講下變左擺兩場

又有朋友原本叫班親戚朋友黎婚姻註冊署見證簽字就算
最後難得大家一場黎到，食埋晚飯先散band
臨急臨忙要揾地方食晚飯同安置班親戚

又見過有朋友big day 變左兩位媽媽大鬥法，或者彌補媽媽自己當年冇風光出嫁嘅戰場
啫係兩位媽媽嘅行頭，換衫次數，換嘅衫仲勁過女主角

小弟不才，已補地價居屋唔叫居居叫咩？

咁都好嘈 咁無可否認有會所平台個隻私樓係好住d，level唔同無得比，已補價公居屋係但求有層樓住，點都好過做租租咁解有咩好嘈啫